[DSE Phy] Atomic World Resolving Power 問題

有冇人可以教我做呢條?
萬分感激

1/10

A

本練習寫ans係D

2/10

樓主唔明d乜？

statement 2同3
點解用肉眼睇，隻theta會細左？
同埋點解個microscope move close 佢個theta又會變 ？

你知唔知theta係乜先？
theta係angular resolution
用常理諗都大概諗到肉眼睇個分辦率低左，移近又會改變
定你想要好formal既解釋？

可否詳細講解下
點解肉眼睇既話，個theta會變細?

我原本既諗法係
如果我用肉眼睇，咁我係唔係要移近Ｄ個物件來睇？
咁我近左，咁隻角咪會大左？
但佢答案又話隻角會細左，我上面有冇地方係錯左概念？

如果你有時間既話，可以詳細教我就太好啦

冇間尺 將就下

唔明再問，加油

其實係移遠左， 平時microscope 個lens 係擺得好近個object

個問題意思係"拎開個microscpe"就咁望

明左啦，好感謝你呀